捷克參議院議長：無決心承擔苦痛 就難享自由民主

維特齊真心話：無決心承擔苦痛 就難享自由民主
最新更新：2020/09/05 22:49

捷克參議院議長維特齊（圖）4日接受中央社專訪時針對中國外長王毅的恫嚇言詞回應說，他確實感到恐懼、擔憂，但勇氣不在於不害怕，而在於克服恐懼。中央社記者謝佳璋攝 109年9月4日

（中央社記者陳韻聿台北5日電）捷克參議院議長維特齊訪台掀起「重新發現捷克」旋風，但他更想從台捷的歷史經驗與當代課題角度，跟台灣說這個真心話：「沒有承擔痛苦與困難的決心，就無法享有自由民主。」

中國外長王毅8月31日在訪歐期間公開恫嚇要維特齊（Miloš Vystrčil）為訪台「付出沉重代價」，引發捷克、歐洲與美國向中國表達不滿；而同一天，維特齊在政治大學的演講題目「行動是最好的語言」，不啻為面對極權威脅最佳的回應。

在台期間，維特齊曾對捷克媒體透露，他對中方威脅早有心理準備，想過各種可能情況，也曾和家人深談過。

不過，維特齊結縭35年的妻子知道他「本性難移」，且早在1989年捷克絲絨革命期間，他就打定主意，絕對要讓自己「回不去」，不再當輕易妥協、被噤聲、順服於強權的人。

多數台灣民眾對維特齊最深的印象，可能是9月1日他在立法院演說結尾以中文說出「我是台灣人」。不過，維特齊4日接受中央社專訪時表示，他在政大的演說更為重要，內容包含他想對台灣傳達的所有訊息，以及對台灣和捷克都很重要的當代課題與歷史經驗。

他在那場演講中提到，沒有承擔痛苦與困難的決心、缺乏勇氣，就無法享有自由、民主；而選擇綏靖、甘於屈辱與妥協，並無法讓「老大哥」心軟。

維特齊接受專訪時也指出，王毅逾越外交尺度的發言確實讓他感到恐懼、擔憂，但勇氣不在於不害怕，而在於克服恐懼。

台灣與捷克同樣從威權走向民主，如今仍面對強權的威脅，兩個國家的共同點或許超出許多人的認知。

政治大學捷克籍講師蓋伯特（Ondrej Geppert）告訴記者，維特齊此行除了讓台灣民眾重新發現捷克，最重要的是展現捷克本質上是具有民主傳統的正常歐洲國家。

蓋伯特指出，多數捷克民眾從未真心認同與中國交好的必要性，甚至對此感到「可恥」；不過，若中方確實帶來投資，讓捷克經濟成長，則或許還可以忍耐，但事實證明，這不過是個泡影。

他也肯定維特齊的用心良苦與智慧。他說，維特齊結合政治高度與實質的經貿、技術等合作議題，不僅將訪台層次拉高，也點出自由、民主等價值其實不抽象，而是關乎具體利益。

一名不願具名、在兩岸經商的旅台捷克人指出，捷克有數十年受制於外部共產集權強權的歷史，因此對王毅這類恫嚇性發言特別敏感，王毅簡直觸動捷克人的敏感神經。

這位捷克人也提醒，維特齊在政大的演講別具深意，希望台灣人仔細領會，包括短視近利、出於一時利益及苟安心態向強權妥協的危險性。

維特齊8月初透露，希望自己的台灣之行能啟發其他歐盟國家。記者詢問，是否認為此次來台有助實質改變歐洲及捷克行政部門對北京當局和台灣的態度。維特齊說，這是他的願望，但他清楚現實困難之處。

歐美國家對他訪台的高調支持確實令他意外。維特齊說，這讓他不失希望，覺得「或許可以找到道路」。他說，他總是試著讓自己的想法和想像趨於溫和、不要有過度期待，但種種跡象顯示，或許他的願望有可能成真。（編輯：林克倫）1090905

香港手足早安

無決心承擔苦痛 就難享自由民主

台港共勉之

捷克參院議長返國：訪台成果豐碩 促政府了解與台灣合作潛力

韋德齊返國後召開記者會，報告訪台成果。
圖片來源 : 蘋果新聞網
捷克參議院議長韋德齊（Miloš Vystrčil，前譯維特齊）率領的代表團結束訪台行程，5日順利飛返首都布拉格，在機場受到民眾歡呼。韋德齊表示，這次訪台成果豐碩，未來將努力讓總理和各部會了解「與台灣合作的潛力」。

捷克新聞社（ČTK）報導，韋德齊（Miloš Vystrčil）一行於5日早上抵達布拉格機場時，受到在場逾百人的歡呼，他們手持書寫「感謝」和「我是台灣人」（Wo shi Taiwan ren）的標語，感謝他率團出訪台灣。

韋德齊與隨行的參議員、布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）等人隨後趕往參議院，向國人報告訪台成果，並戴著繡有中華民國和捷克國旗的口罩出席記者會。

韋德齊表示，這次訪台成果豐碩，台灣信任捷克而且有合作的意願，他接下來將與總理巴比斯（Andrej Babiš）和政府各部會分享訪台的成果，讓他們了解與台灣合作的巨大潛力，「接下來就看政府要築的是障礙還是橋」。

參議院外交委員會主席費雪（Pavel Fischer）表示，捷克與台灣已約定在綠色創新產業和國防工業加強合作。參議員斯托爾（Pavel Štohl）則指出台灣在高科技的優勢，強調捷克中小學可向台灣學習遠距教學。

今年初與台北市長柯文哲簽訂姊妹市協議的布拉格市長賀瑞普說，這次台灣行成功深化布拉格與台北的關係，例如：台北市同意出借穿山甲給布拉格動物園，兩個城市也有望直航。（國際中心／綜合外電報導）

推

Vystrčil seznámí Babiše s výsledky cesty na Tchaj-wan

Čína: Vystrčil porušil cestou na Tchaj-wan suverenitu Číny

好厲害

勇氣不在於不害怕，而在於克服恐懼

布拉格之春

布拉格之春（捷克語：Pražské jaro；斯洛伐克語：Pražská jar；俄語：пражская весна）是1968年1月5日開始的捷克斯洛伐克國內的一場政治民主化運動。這場運動直到該年8月21日蘇聯與其他華約成員國武裝入侵捷克斯洛伐克才得以告終。

在共產黨第一書記亞歷山大·杜布切克的領導下，捷克斯洛伐克顯示出越來越強烈的獨立傾向。杜布切克在國內政治改革的過程中，提出了「附有人性的社會主義」，這個方案並不像1956年匈牙利的改革一樣，而是完全拋棄了原先史達林模式下的傳統。然而，蘇聯仍然將此視為捷共對其領導地位的挑戰，同時也是對東歐地區政治穩定的一種威脅。冷戰期間，這是蘇聯所不能接受的。加之1938年捷克斯洛伐克寧願屈服於希特勒而不願接受蘇聯援助的經歷，使得蘇聯領導人對於捷共領導人充滿懷疑。此外，在捷共內部也有一部分人—尤其是在高層領導中—拒絕放鬆黨對社會的管控權，並密謀在蘇聯的領導下推翻改革派的領導。

與中東歐的許多國家不同，1948年捷克斯洛伐克通過一場平穩的政治變革使捷克斯洛伐克共產黨上台，並沒有發生如同匈牙利一樣的暴力革命和社會動盪。但是，蘇聯期望在其盟國中強行推行蘇聯模式，並且在必要的時候可以通過武力來強制實現。這種政策因為蘇共中央總書記布里茲涅夫而被稱為布里茲涅夫主義，其實這種政策最早從史達林時代就開始存在，只是布里茲涅夫首次將其公之於眾而已。蘇聯的這種霸權主義直到1980年代後期，才被戈巴契夫的辛納屈主義所取代。

捷克斯洛伐克的這段民主化進程，在8月20日深夜開始的20萬華約成員國軍隊和5000輛坦克的武裝入侵後宣告失敗。事實上，在入侵前不久，捷克斯洛伐克共產黨大會已經準備支持改革派，並削弱史達林主義者的力量。在一個工廠里，捷共通過了改革方案，但是入侵者將這一切努力都付之東流。

事件發生後，西方國家中只有少數批評，因為在冷戰時期，由於核對峙的存在，西方國家無法挑戰蘇聯在中歐地區的霸主地位。這次軍事入侵導致了約有10萬人左右的難民潮，其中包括了許多精英知識分子。這次事件也改變了在許多西方國家左翼分子對列寧主義的左翼人士的同情態度。

這起事件的名字曾由韓國的「漢城之春」（首爾舊名）所借用，也用來稱呼後來的政權變更，比如「阿拉伯之春」。

滅共滅共

香港手足平安

早晨

天鵝絨革命

天鵝絨革命（捷克文：Sametová revoluce；斯洛伐克文：nežná revolúcia），又譯絲絨革命，狹義上是指捷克斯洛伐克從1989年11月16/17日開始到12月29日結束（東歐劇變時期）發生的反捷克斯洛伐克共產黨統治的民主化革命，從而結束了捷克斯洛伐克的一黨專制。從廣義上講，天鵝絨革命是和暴力革命對比而來的，指沒有經過大規模的暴力衝突就實現了政權更迭，如天鵝絨般平滑與柔順。21世紀初期一系列發生在中東歐、獨立國協國家民主化的顏色革命基本上都是屬於廣義的「天鵝絨革命」類型。

早安

台語：敖乍

漏左（全球）

台灣是中國的

歡迎中共來收復台灣

生命不能承受的輕

移民撚要承擔離鄉別井既苦痛

生命中不能承受之輕

《生命中不能承受之輕》（捷克語：Nesnesitelná lehkost bytí，法語：L'Insoutenable Légèreté de l'être）是捷克裔法國作家米蘭·昆德拉於1984年所寫的小說。小說的背景設在布拉格，內容涉及相當多的哲學觀念。「米蘭·昆德拉藉此奠定了他作為世界上最偉大的在世作家的地位。」（《紐約時報》語）

該書的中文譯本最早由韓少功與其姐韓剛於1985年根據英譯本翻譯，1987年在中國大陸由作家出版社內部出版，1988年在台灣由時報文化出版。[1][2]1989年台灣遠景出版社出版呂嘉行的譯本，書名改為《生命裏難以承受的輕》。[2]2003年上海譯文出版社又出版了由南京大學教授許鈞根據法文版翻譯的版本，書名也變為《不能承受的生命之輕》。[1]2004年台灣皇冠出版社根據最新法文譯本再次出版繁體中文譯本，由尉遲秀翻譯。[2]

「如果我們生命的每一秒鐘都有無數次的重複，我們就會像耶穌釘於十字架，被釘死在永恆上。這個前景是可怕的，在那永劫回歸的世界裡，無法承受的責任重荷，沉沉壓著我們的每一個行動，這就是尼采說的永劫回歸觀是最沉重的負擔的原因吧。」

推救人！十二位手足有機會改控囚終身 - 分享自 LIHKG 討論區

維特齊返抵布拉格 民眾以「我是台灣人」標語相迎
最新更新：2020/09/06 08:16

捷克參院議長維特齊率領的代表團結束訪台行程，5日飛返首都布拉格，在機場受到民眾歡呼，有民眾舉出「我是台灣人」標語。（圖取自FORUM 24網頁www.forum24.cz）

（中央社記者林育立柏林5日專電）捷克參院議長維特齊率領的代表團結束訪台行程，今天順利飛返首都布拉格，在機場受到民眾歡呼。維特齊表示，這次訪台成果豐碩，未來將努力讓總理和各部會了解與台灣合作的潛力。

捷克新聞社（ČTK）、CNN Prima News、FORUM 24等媒體報導，維特齊（Miloš Vystrčil）一行今早抵達布拉格機場時，受到在場逾百人的歡呼，他們手持書寫「感謝」和「我是台灣人」的標語，感謝他率團出訪台灣。

維特齊與隨行的參議員、布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）等人隨後趕往參議院，向國人報告訪台成果，並戴著繡有中華民國和捷克國旗的口罩出席記者會。

維特齊表示，這次訪台成果豐碩，台灣信任捷克而且有合作的意願，他接下來將與總理巴比斯（Andrej Babiš）和政府各部會分享訪台的成果，讓他們了解與台灣合作的巨大潛力，「接下來就看政府要築的是障礙還是橋」。

參議院外交委員會主席費雪（Pavel Fischer）表示，捷克與台灣已約定在綠色創新產業和國防工業加強合作。參議員斯托爾（Pavel Štohl）則指出台灣在高科技的優勢，強調捷克中小學可向台灣學習遠距教學。

今年初與台北市長柯文哲簽訂姊妹市協議的布拉格市長賀瑞普表示，這次台灣行成功深化布拉格與台北的關係，台北市同意出借穿山甲給布拉格動物園，兩個城市也有望直航。（編輯：王永志）1090905

push

12港人偷渡 律師：恐遭控當蛇頭最重終身監禁

無決心承擔苦痛 就難享自由民主

所以香港仲有旅行同工返，自咩由，痔瘡都嗌痛

香港沒有自由民主

合作可能就係克服恐懼嘅最好方法
因為佢令大家都有左支持，力量變到更大

我哋今日無，但將來會有

好似幾型咁

出訪一個國家之後番黎竟然有自己國家民眾熱烈歡迎
難以想像

Push

好多香港人都無真正抗爭過，但係就喺度無病呻吟
未付出過乜，一見唔對路就話移民走佬，仲要講到自己好偉大去打國際線咁

香港萬歲

自由民主無價

Simon兄，唔好用萬歲呢D字眼，好獨裁。香港努力就可以~

香港尚在民主初期
加油

抱歉

喜歡香港的台灣人

明白嘅，多謝你啦~

agger

香港人萬歲

屌丫

台灣手足

反而你比更多香港人關心香港，關心有付出既手足

仲要屌鳩你留喺香港係弱智戇鳩

相望可以幫助香港手足走過黑暗

TW stand with HK

thank you TW

香港人要克服恐懼

犠牲永不白費 但要其他人知道 令他人改變看法

no need to say so

怕死就是等死

台灣都要守住自由民主核心價值

沒錯
手足加油

擊中好多香港人內心深處要害

怕係就咩都做唔到

香港手足不要相信港共謊言

「行動是最好的語言」，不啻為面對極權威脅最佳的回應。

幫台灣巴打推

謝謝

實在太正確了。

但勇氣不在於不害怕，而在於克服恐懼。

認真去面對

香港人講會俾人話佢係，放負撚同分化撚。

中國人：支付寶好好用，香港人唔識野
香港人：唔……
中國人：支付寶用唔到，乜都買唔到……
香港人：哦？

香港人食黃店承受好多苦痛

🇨🇿🇨🇿🇨🇿

中國是東亞的

respect

支那人請使用美元

而在於克服恐懼

其實當年捷克斯洛伐克用左好多年先打破鐵幕。
布拉格之春[1]失敗之後，有啲轉左用俱樂部、出版、宗教去進行(地下形式)。至於做表面個浸就有工會，風險較大就預左要犧牲。目的都係一樣，就係繼續延續民主之火。然後等待時機搞示威。(1989年1月16日至19日，為紀念20年前因抗議蘇聯軍隊入侵而自焚的大學生帕拉赫，捷克斯洛伐克首都布拉格發生20多年來規模最大的遊行示威，數以萬計的人高呼「要自由」、「要人權」、「雅克什滾蛋」等口號。時任捷克共產黨第一書記的雅克什態度強硬，拘留數百人，其中示威的發起者之一、《七七憲章》發言人哈維爾被判刑9個月。)

而家香港有好多牌打，唔打民主、可以打民生(記得拉埋藍絲上黎，反正而家失業率咁高，有共同目標)，最緊要團結、拉多啲人上街、唔怕犧牲。

同埋記得唔好二元(即係黃藍之分)，因為唔係有效方法去加大自己籌碼。
俾多啲機會拉埋覺得政府都唔岩嘅淺藍加入陣營，因為佢地要嘅係一個帶黎穩定嘅政府，而呢個政府係做唔到野，同埋日後維持香港秩序都要靠佢地。

[ur]

黃店沒有錯

有種，唔似得某啲賣車嘅所謂大國

有時覺得真係好無謂 就算呢代爭到自由民主都無用 睇下啲美國左癌 獨立咗之後又係想奶翻獨裁者 奶共產黨 爭黎把撚

加油

毒男兄加油

如果宜家搞到咁大共狗先嚟暗殺人會好大鑊

BMW

滅共

"Courage is not the absence of fear, but rather the judgment that something else is more important than fear."
- The Princess Diaries

你同港豬講呢啲，佢地潛撚到落地核，借口都廢輸同你講

加油香港

陣痛啫

就係咁...

共產黨就等如 cancer cells...
你可以選擇唔處理佢同佢並存..
咁呢一刻就可能唔使接受痛苦..
但最後.. 佢就會蠶食晒你.. 然後整死你

定話你選擇做化療做手術響佢萌芽時做低佢..?

台灣是在地球上的！

一定無錯啦！
如果咁都可以改就快啲講嚟聽吓！

有趣！

有趣

香港需要馬照跑

有朝一日香港人都會講出呢番說話

結果論：失敗

我是捷克人

東歐成功獨立有民主，靠戈巴卓夫允許東歐獨立。香港人係咪要乞求習大比香港獨立先

Pish

李柱銘同班民主回歸派睇到呢句覺唔覺得自己可恥?

我哋都係

鍾意捷克

捷克最有資格講呢番話

西方國家都好似議長咁諗就掂過碌蔗

On9當有趣

Oushhhhhh

要供樓
要翻工
不了

非口交部